中大港大學生會齊稱或邀陳浩天到校討論 區倬僖指「北方帝國」字眼非挑機

港大學生會長黃程鋒（右）及中大學生會長區倬僖（左）出席商台節目。（賴俊傑攝）

港大及中大先後於上周四及昨天舉行新生入學禮及開學禮。中大學生會長區倬僖表示，致辭時提及「北方帝國」及「相鄰國家」並非「挑機」，亦不認為字眼具侮辱性，又指不可討論港獨的說法非常荒謬；港大學生會長黃程鋒則稱，永遠都願意聆聽港獨不可能的觀點，但不能接受現時政府壓制人們提出港獨可能的觀點。二人亦不排除讓香港民族黨召集人陳浩天進入校園討論相關議題的可能。

區倬僖和黃程鋒今早出席商台節目，討論有關港獨議題。區倬僖指出，昨天的演辭是希望讓更多中大新生了解香港目前的情況，包括民主狀況和主權問題，認為港獨是香港前途的其中一個選項，但目前社會對港獨未有完整藍圖，故應透過討論去填補這部分，而非成為言論的禁忌。他希望同學可以「直接行動」對抗荒誕，即遊行示威集會、勇武抗爭或以武制暴等方式，「面對不公義的事情時，用合理且可行的方式去爭取應該得到的東西」。

區倬僖續稱，「討論（港獨）在部分建制官員的眼中，已變成推動和宣揚，條線很難劃」。他又認為，假如政府沒有視港獨如禁忌的話，港獨只屬普通政治議題，與民主、人權等分別不大，是政府導致議題變得特別，更令社會有人刻意以此挑戰政府底線。他承認，學生會難以代表全部學生，中大有許多沉默大多數，永遠不知道他們的想法。

黃程鋒則表示，致辭提到「叛逆的勇氣」，是希望新生抱有存疑、挑戰所有事物的勇氣。他說，「我們永遠願意聆聽港獨不可能的觀點……現時不太能接受的是政府壓制人們提出港獨可能的觀點」。

另外，二人均表示不排除讓陳浩天進入校園討論相關議題的可能，但目前未有確切活動安排，將留意事態發展和社會氛圍。

港獨係政府同共產黨逼嘅，有咩錯？

點解近年中大仲勁過HKUSU?